\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Droites et systèmes : entraînement savoir-faire 1} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}





\begin{center}
\begin{tabular}{|L{13.5cm}|C{2.5cm}|}
  \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
\cellcolor{gray!50}{\bf  Chapitre 10 : Droites et systèmes}&{\small \textbf{Evaluation}}\\
 \hline
 {\small \textbf{230.}  Représenter une droite.}& ${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
{ \small \textbf{231.} Déterminer graphiquement des informations sur une droite.}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
 { \small \textbf{232. }{\small Déterminer une équation de droite par le calcul.}}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
  \end{tabular}
\end{center}


~\\[2em]

\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 230
 \end{minipage}}\\
Représenter graphiquement les droites  $d_1$, $d_2$, $d_3$, $d_4$, $d_5$ et $d_6$.

\begin{minipage}{5cm}
{\bf 1.} $d_1~: ~y=3x+1$\\
~\\

{\bf 2.}  $d_2~: ~y=5-x$\\
~\\

{\bf 3.} $d_3~: ~y=-5$\\
~\\

{\bf 4.} $d_4~: ~2x-y-4=0$\\
~\\

{\bf 5.} $d_5~: ~y=-\dfrac{1}{3}x-1$

\end{minipage}
 \begin{minipage}{12cm}
 \begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(-6.2,-6.2)(6.2,6.2)
\def\xmin{-6} \def\xmax{6} \def\ymin{-6} \def\ymax{6}
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\def\pshlabel#1{\footnotesize #1}
\def\psvlabel#1{\footnotesize #1}
\psgrid[gridwidth=0.3pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(-6,-6)(6,6)
\psset{unit=1cm}
\psaxes[labelsep=0.9mm,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture}
\end{center}
 \end{minipage}


\newpage
\begin{minipage}{12cm}
\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.05\textwidth}
 230
 \end{minipage}}~\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.05\textwidth}
 231
 \end{minipage}}\\~\\
Représenter ci-contre la droite $d$ qui passe par $A(1~;~-2)$ et de vecteur directeur $\vec{u}\begin{pmatrix}
                                               -1\\
                                                4 \\
                                              \end{pmatrix}$  puis en donner une équation cartésienne.\\

                                               ${}\dotfill$\\

  ${}\dotfill$\\

    ${}\dotfill$\\

     ${}\dotfill$\\

  ${}\dotfill$\\

    ${}\dotfill$\\

     ${}\dotfill$\\

  ${}\dotfill$\\

\end{minipage}
                   \begin{minipage}{6cm}
\hfill\psset{xunit=1.0cm,yunit=1.0cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=1.6pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-2.,-3.)(3.,8.)
\multips(0,-3)(0,1.0){12}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-2.,0)(3.,0)}
\multips(-2,0)(1.0,0){6}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-3.)(0,8.)}
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=1.,Dy=1.,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(-1.99,-2.99)(3.,8.)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture*}

\end{minipage}



~\\


\exods \fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
231
 \end{minipage}
 }\\\\
Déterminer les équations réduites des droites suivantes :\\
 \begin{center}
\psset{unit=0.7cm}
\begin{pspicture}(-7,-7)(7,7)
\def\xmin{-7} \def\xmax{7} \def\ymin{-7} \def\ymax{7}
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\def\pshlabel#1{\footnotesize #1}
\def\psvlabel#1{\footnotesize #1}
\psgrid[gridwidth=0.3pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(-7,-7)(7,7)
\psset{unit=0.7cm}
\psaxes[labelsep=0.9mm,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt]{-0.75}{4}{3 x mul 5 sub}
\uput[u](4.5,6){\red{{\Large  $d_2$}}}
\psplot[showpoints=false,linecolor=blue,linewidth=1.25pt]{-7}{4}{x 3 add}
\uput[u](3,6.2){\blue{{\Large  $d_1$}}}
\psplot[showpoints=false,linecolor=black,linewidth=1.25pt]{-3.5}{3.5}{-2 x mul}
\uput[u](-4,6.2){{\Large  $d_5$}}
\psplot[showpoints=false,linecolor=prune,linewidth=1.25pt]{-7}{7}{1}
\uput[u](6.5,1.1){\prune{{\Large  $d_3$}}}
\psplot[showpoints=false,linecolor=green,linewidth=1.25pt]{-4.5}{7}{0.6667 x mul 4 sub}
\uput[u](6.5,-1){\green{{\Large  $d_4$}}}
\end{pspicture}
\end{center}
~\\

 ${}\dotfill$\\

  ${}\dotfill$\\

    ${}\dotfill$\\




\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.04\textwidth}
 232
 \end{minipage}}\\

  Déterminer l'équation réduite de droite $(AB)$ sachant que $A(1~;~2)$ et $B(-1~;~-4)$.

  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]
  ${}\dotfill$\\[0.5em]




\vspace{0.5cm}

\exods \fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 232
 \end{minipage}}~\\

 \begin{enumerate}[\bf 1.]
   \item Déterminer une équation de la droite $d$ passant par $A(-2~;~4)$ et de vecteur directeur $\vec{u}(1~;~-2)$.
   \item Déterminer une équation de la droite $d'$ passant par $B(2~;~1)$ et de vecteur directeur $\vec{v}(-6~;~4)$.\\
 \end{enumerate}
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\

\end{document}



